<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

    <title>Conducta Animal</title>
    <link href="https://www.20minutos.es/minuteca/animales/1/"/>
    <updated>2024/02/03</updated>
    <author> 
        <name>Maria Vázquez</name>
    </author>
    <id>https://www.20minutos.es/minuteca/animales/1/feed/</id>
 
    <entry>
        <title>El conmovedor reencuentro entre un hombre y su perro tras cuatro meses separados: "¡Qué felicidad tan grande!"</title>
        <link href="https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/5679085/0/bonito-reencuentro-entre-hombre-su-perro-tras-cuatro-meses-separados-hice-un-desastre-pero-no-importa/"/>
        <id>https://www.20minutos.es/minuteca/animales/1/feed/p1.html</id>
        <updated>2024/02/05</updated>
        <sumary> Las mascotas son un miembro más de la familia, por ello despedirse de ellas no es sencillo. De la misma manera que las personas, los animales también echan de menos a sus dueños. Prueba de ello ha sido el vídeo que ha compartido el dueño de Marcelo, 
            un pastor ovejero inglés, a través de su cuenta de TikTok. 
        </sumary>
    </entry>  
    <entry>
        <title>Proponen incluir la protección animal en el temario de las oposiciones de Policía Nacional y Guardia Civil</title>
        <link href="https://www.20minutos.es/noticia/5678148/0/proteccion-animal-como-parte-temario-las-oposiciones-policia-nacional-guardia-civil/"/>
        <id>https://www.20minutos.es/minuteca/animales/1/feed/p2.html</id>
        <updated>2024/02/08</updated>
        <sumary> La Asociación de Policías por la Defensa de los Animales (APDA) se reunió el pasado 29 de enero con el Gabinete del
         Ministro del Interior para exponer las dificultades y necesidades que enfrentan las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado 
         (FFCCSE) en su trabajo diario relacionado con los animales.En el encuentro, al que asistieron los vocales asesores del Gabinete del Ministro 
         del Interior, María Dolores Gimeno Durán, Teniente Coronel de la Guardia Civil, y José Antonio Puebla, Comisario de Policía Nacional, la APDA propuso, entre 
         otras acciones, la incorporación de los delitos contra los animales y la Ley marco estatal sobre bienestar y tenencia responsable en el temario de oposiciones
          al Cuerpo Nacional de Policía y a la Guardia Civil. 
        </sumary>
    </entry>  
    <entry>
        <title>Investigadas dos tiendas de animales de Girona por la venta ilegal de especies protegidas</title>
        <link href="https://www.20minutos.es/noticia/5678820/0/investigadas-dos-tiendas-de-animales-de-girona-por-la-venta-ilegal-de-especies-protegidas/"/>
        <id>https://www.20minutos.es/minuteca/animales/1/feed/p3.html</id>
        <updated>2024/02/10</updated>
        <sumary> La Guardia Civil de Girona está investigando a dos tiendas de animales por un posible delito contra la flora y la fauna por la presunta tenencia y venta de especies protegidas sin documentación preceptiva.
            En un comunicado este lunes, han explicado que en 2024 iniciaron la investigación al localizar en dos tiendas de animales de Platja d'Aro y Salt (Girona) varias especies protegidas que carecían de la
            documentación necesaria para su tenencia y comercio.
        </sumary>
    </entry>  
    <entry>
        <title>Las historias de nueve galgos que encontraron un hogar tras el abandono</title>
        <link href="https://www.20minutos.es/imagenes/animaleros/perros/5678128-las-historias-nueve-galgos-que-encontraron-un-hogar-tras-abandono/"/>
        <id>https://www.20minutos.es/minuteca/animales/1/feed/p4.html</id>
        <updated>2024/02/01</updated>
        <sumary> Por el Día del galgo, que se celebra cada 2 de febrero con el objetivo de
            proteger esta raza canina, el fotógrafo Andrés López comparte nueve de sus retratos de galgos que 
            sufrieron el abandono y ahora tienen un hogar. "Todos, retratados en estos últimos diez años en diferentes 
            asociaciones y refugios, coinciden en lo mismo: fueron descartados por el mundo de la caza", explica el autor. 
            "Es terrible tener delante de la cámara un animal que está temblando simplemente porque tú estás cerca de él".
        </sumary>
    </entry>   
</feed>
